分享下當年Dse點搏殺

天才唔撚洗温都35分嘅可以出一出去先

天才唔撚洗溫都49分入大學

數學純操CE MC
Physics做solar mc
M2 BAFS做書exercise
Chem 做by topic CE MC
最後3科5** 2科5*

時間大概點分配

鎖左自己係房朝8晚8冇出過去 冇講過野
溫到唔記得左對面有個人同我一齊溫 8點食完飯又繼續做到11點

刨左2-3日馬經 最後中3千

以上大部分中五做曬
中六放學日日打波/打機

去左補欣師
利申：一科5**

人生5**

日日自修室早7坐到晚11 博盡無悔 最後入我含

第二屆DSE
Elective死衝ICT，放棄咗PHY,CHEM
Core就得閒操下pp
日日摺自修室/留校溫書

最後ICT同Math得5
其他收皮

依家做緊IT9

Study leave前都一向日溫夜溫
Study leave果陣都係咁，連娛樂都揀啲幫到讀書嘅嘢，例如睇美劇、睇時事節目
最後B5 34
不過如果有下一代都唔會比佢讀DSE。操卷操到好似機械人咁真係唔係路。

點揾動力

我都無乜動力
諗住借呢個post 激勵自己

日日打機，除咗數學之外全部科考之前個日都係打機
考綜合一播完錄音就訓著左，因為前一日打機打到四點
利申：得十四分，做緊社會既地底泥，千奇唔好學我

一齊加油 可能係口試隊友

冇温過，靠va呢科攞反多d分

中文自己底加學校成日操卷，個個星期都做到一至兩set 全卷。最少時間溫，得5
英文知自己垃圾，所以有補過下習，中5學期中到尾開始背vocab同果啲靚句子加努力作文比老師改，最重要係唔好因為dse考左中文先而唔掂英文，因為真係會唔記得，最後都叫有個3仔。用左我第2多時間溫。
數學同通識都係操下卷就得，最緊要清concept
日操夜操，大部份時間都係操佢地，因為知要靠佢地食糊，最後5*同5
Elective 就自己努力下啦，最緊要知自己要邊科食糊
利申，就grad

祼

都係摺下自修室

唔教你

冇溫

訓覺打機食女
之後asso
最後三大
完

點解負皮我 講事實

去勻全港既自修室
睇下邊間岩心水就多d去溫
搭車當娛樂
(利申識我既勿相認)

搭車點解係entertainment

冇溫書 所以入咗中大

一半mon 睇動畫一半mon 做econ pp
最尾5*咗

睇吓女 睇吓pp

同樣係第二屆DSE
Study leave 後屈起屋企狂操MATH、BIO 同CHEM past paper
BAFS 入去考天才
入咗三大晒銀時
最後乞緊食

Study leave前係指幾時開始

自修室同補習社兩邊走
約埋班fd互相鞭策就最有效率

Bb食囡飽😂😂

有冇地理高人指教下 溫到好辛苦

啲野又唔係唔識，但係又多野記都唔知點搞

最濕尻係學校淨係教咗E1 好難搞

好鍾意遊河
諗下自己有咩做唔好
放空下都唔錯
唔好每日都淨係好似機械咁
人要休息要疏導自己情緒

F6

請問一下中文reading係點操同操咗幾年

我中文係咁多科入面最差，得5，reading得4 你都係問第二個。
中文科其實讀落係有趣，考試就不了。真係唔識考呢科......

研究下pastpaper 知道長問題答題要求會幫到你

不過最重要係要睇得明篇文 你可以試睇篇文嘅時候間低情感嘅詞語 答問題可能用到

都可以試下睇所有散文都自己幫佢分結構段 然後自己試下寫低段意 應該可以訓練到理解文意

每日訓兩個鐘 早午晚 食飯 每次10分鐘

有無math5**心得分享

玩mhw

中定英？

同fd一齊溫 試過8 9幾個人一齊係fd屋企溫書 諗番起個段時間 壓力就肯定有 但係同時都幾開心

走堂唔返自己溫書

夜晚去HKU 溫書，坐百週年大樓啲枱櫈，有風好舒服

肚餓就落山道食麵，食完買枝酒去西灣碼頭鳩揈

最後考成點

唔是DSE
日日打機
臨考前每科AL用一個禮拜溫下
AS就由佢死
最後ABCDE都攞齊

喺HKU溫書係激勵自己，要考好啲，做港大人

有無人用過古文觀止，而家睇仲有無用

每日溫16個鐘，直入HSU。
共勉之！

睇咩古文觀止吖 曬時間啦
而家刨熟D範文 背好書就算啦
佔得個三成分仲要睇額外野？

利申：除咗maths chem其他5科都有5 or above
淨係補過maths同Bio
Form5先至開始睇下pastpaper (真心)
平時上堂都有操下卷 落機放學都係打機去玩多
到暑假先知驚 開始每日在家做少少exercise
F6就人人自動波戰鬥格 棄埋LOL之後畀心機溫書
小弟數底屎所以一早棄保Maths Chem當elective水泡
中英冇得谷打天才波 BIO Econ死谷爛谷

等睇後門狗衝出嚟話得15分 3322都無
狷狗窿入hku 跟住打飛機覺得自己好勁

入唔到宇宙一大HSU學咩人話勁

dse操嚟無用 學校自修室操完pp成績識飛都好
評卷員心情唔好就下年再見

睇就無乜用 溫書溫到攰當枕頭訓係唔錯

讀dse既無資格同人講話自己辛苦要博殺

大學咪仲黑暗
大把Tutor鳩改Assignment同test
DSE份卷起碼大部分都有兩個一齊改
有努力一定會有好回報

我自己反而係study leave 嗰陣狀態同心態都差但最後考嗰陣夠冷靜發揮得唔錯，所以我自己覺得臨場表現都係重要一環

英

我學校都淨係教e1
其實地理最緊要係concept
搞清楚關係之後真係唔難背
你可以試吓畫mind map，基本上每一課都可以畫到一個幾乎包含晒所有內容既mind map

利申dse5科30分真心分享

返學期間：
放學要補習就補習，冇習補就去自修室溫。
多數溫到10點自修室收皮就返屋企。
冇咩特別，嚟緊如果邊科就test就溫邊科，
冇就random拎份core嘅mock出嚟做。
多數係做中文英文reading卷，時間同環境許可就計時，
唔夠時間做成份嘅話，就淨係做其中一part (eg中文文言)
另外，我當時知自己maths廢，就每日做一份maths mc
開埋錯題簿，唔識做嘅一定要搞清楚哂先叫做ok.

study leave:
朝早7-8am起身，求其喺屋企食啲嘢填肚，
去自修室溫書。個人鍾意一個人喺自修室溫，自由度大啲，冇人騷擾自己。
多數朝早個腦最清醒，就做份maths long q開齋，俾個腦郁完就背吓書，大約2-3個鐘。呢個時候應該夠鐘食lunch.
俾一粒鐘自己食吓嘢，期間睇吓youtube放鬆。
之後返自修室繼續，如果覺得眼瞓，就拎份maths mc出嚟做，連埋對答案解題應該要2個鐘鬆啲，就再背書。
重點就係文科理科不斷交替，等個腦唔洗咁攰。
最後loop到10點返屋企抖，10點後唔再掂讀書嘅嘢。

操卷方面：
1.當時我係上小卒搵大量唔同學校嘅mock卷做，多到唔可能做得哂。
2.個人覺得通識唔洗操卷，一嚟嘥時間，二嚟其實識答題技巧+本身個人推論嚴密就已經搞得掂。
3.冇必要將past paper做完又做，尤其中英文，你記得個答案其實已經冇意思。
4.儘可能誠實，計時做，當真實考試咁。

放棄

最梗要係溫同明concepts同背下唔同嘢(eg landforms) 嘅processes，仲有一一定要操爆啲pp卷去學點樣用concepts同捉摸到咩題目keywords想你答啲咩，之後背晒全部marking scheme，一來可以真係上戰場時知要答咩，二來守株待兔搏佢翻炒，千其咪補咩j yeung同做啲非pp啲題目，因為會浪費你好多好多好多溫習時間同混淆視聽，真係唔夠時間溫就溫每課最重要concepts同processes，真係唔好淨係集中幾課溫，因為好。撚。危。險

btw可能會覺得唔識簡邊課答，我個人意見係chp1,2行先,chp4千祈唔好簡，至於so called「答題技巧」係dbq其實只係見招拆招，例如問你解釋地震過程就背番晒地震嘅嗰對過程同咩板塊同tectonic force係關事，essay就最最最梗要係例子同概念詞

利申：廢jer得粒星

冇
利申：I大

睇黎巴打中過jyeung 伏 介唔介意講下

11點訓

其實都唔算伏，但係身邊啲fd同我去報佢啲on9 mock最後個grade同出到嚟dse個grade係兩回事，最誇張係有個師兄個mock lv3最後5* 仲要上堂鼓吹你啲人唔好做past paper淨係做佢啲練習，最重要係最後有補習嘅grade同冇補嘅差唔多，令我覺得補習係真係冇咩用

不過上到u有個fd補咗佢真係2升5，佢啲notes我有一兩本睇過又唔係話差，其實好睇你個人覺得係咪worth，但係比我就不了

果陣冇打飛機一個月...
依家都諗緊 點解果陣咁勁

全程hea mode
study leave每日訓10個鐘
起身碌下電話 落街買個飯 hea下再訓個晏教
訓醒再好艱難咁拎啲notes咪個零鐘
夜晚食完飯睇下電視咁
最尾考十零分做後門狗

數學係唔係真係係咁做就得 不過中文12篇真係唔知今年考乜

鳩hea
溫果前幾日仲睇緊動畫，得返兩三日先溫
結果果年入左Asso

呢個真，dse係悶、操卷啲嘢濕鳩，但真係唔辛苦

我都係咁

其實而家先爆追唔追得返

得

中英LS完全冇温過
數 bio chem econ dse ce by topic同by year都分別操過2-3次 最後B6 38

仲有咩補救策略

做咗幾多年

maths bio chem econ就By topic 80-17
By year 90-17
中英LS一年都冇做過

呢3科幾分

前一晚仲打緊CS1.6

37年用咗幾耐操

平時4底 考前七日 朝十晚十操卷同背
最後5*

咩科

一話唔洗翻學
即刻督促自己
朝早6點鐘就起身起勢咁操
操到中午點求其落街/叫外賣
食完唔洗講繼續做各種練習
一路到晚飯
食完會散個步落樓放鬆下 我知道休息都重要
翻黎沖個涼洗個臉
就準備再接再厲
一路殺到12點
如是者到考完DSE

我總算搏到上金5
算係向職業選手
踏出既一大步

AL撚
純數喺考前半年讀好晒，無乜嘢溫，做下學校功課，到最尾嗰個禮拜就by year咁一日做三年，最後做咗12年左右

物埋喺考前三個月讀好，嗰陣齋做MC清concept，到尾三至尾二個月就攞起長題目睇marking。by year嘅做咗8年左右

Chem讀極都唔識，最尾個月大部分都俾晒佢

中英合格就算，無諗住要高分，完全無溫過操過

中屎

中英LS 5 5* 5* 冇温過算係咁喇

叫班dse濕9仔去考CE同A-level體驗下咩叫辛苦

CE好簡單其實唔係好耐 有啲題目太簡單 係個腦諗完答案就算 唔會寫
同埋第二三次做都係淨睇同諗唔寫所以唔洗好多時間 雖然做咗咁多都係得5** 5** 5* 5*

+我study leave嗰陣仲得閒到煲咗5 6套劇

你幾時開始著手pp

Maths bio econ f4起學校老師就會教一課派一課by topic 所以做過好多次 chem就f6 9月先第一做pp by year係f5升f6嗰個暑假做咗一半 study leave第一個月做埋另一半 所以好多時間剩

你覺得而家起步可以做到幾多年

日日朝早十點幾起身 然後食野撳手機hea到兩三點先溫 溫到六七點就等食夜晚 之後再喺十一點溫一個鐘就瞓覺

利申冇溫過英文同通識 b5 24

我一日可以做5-6份所以我嘅話宜家開始都仲可以90-18

當年？都冇dse

咁公開試呢

咁剩左嘅時間有咩做

成日hea睇劇 同再背下書咁

補yylam，最後攞5

係數學攞5

打LOL 5排
讀書呢啲野好睇天份既
同隊5個人有三大既有理大三寶既有asso既
我係垃圾八大仔

我考CE AL 不過都成10年前嘅事

lm

記得當年J2播龍珠，之後一路睇一路溫

true
同隊5個人有medic 有asso

咁都無可能日日打足24個鐘
睇你點分配時間啫

Geog人一齊討論下 而家補緊titus 學校pre我得lv3 我想搏上5啊

Dse係咁操同補習 入到大學即刻仆左街
相反其他dse低分過我嘅gpa都高過我

想問大家係幾時開始博殺？中五下學期會唔會太遲

點操法